# 개요
 - 클라우드 내 규정 준수사항의 위반사례 등의 보안사고 발생으로 CSPM 서비스 필요성 확대

# 서비스 목적
 - 보안설정오류나 

# CSPM 가트너 정의
 - 컴플라이언스 또는 기업 보안 정책에 따라 클라우드 인프라의 위험요소를 예방, 탐지 대응 및 예측하여 클라우드 위험을 지속적으로 관리하는 솔루션
 - https://m.blog.naver.com/skinfosec2000/222083410400